\section{20/03}
    Riunione con Reply.
    
    Il mio ruolo sembra essere mediare il processo tra Axpo e Reply, diventando specialista nel campo della DWH trading.
    
    In futuro potrei quindi essere la persona di riferimento per il progetto.
    Reply dal canto suo manterra` la DWH, ma sara` mio compito accertarmi che sia usata correttamente e che non ci siano problemi.
    
    Possibili problemi possono essere:
    \begin{itemize}
        \item Dati richiesti dai modelli in formato diverso da quelli contenuti nella DWH
        \begin{itemize}
            \item In tal caso si possono creare delle viste
        \end{itemize}
        
        \item La DWH non puo` soddisfare le necessita` dei modelli
        \begin{itemize}
            \item Si provvedera` a notificare Reply delle necessita` di modificare la DWH
            
            \item io specifichero` come
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    Ora la riunione.
    
    Incontro con Vassalli A., Vargiu, Bonolini, Ponis (R), Canestro (R).
    Hanno parlato dei bisogni e necessita` e problemi per ogni flusso, insieme a come scaricare i dati e quali \footnote{vedi file \textit{flussi sprint 2}}.
    
    Ora mi stanno dando accesso al DB, cosi` comincero` a vedere i dati usati dai modelli al momento. \footnote{db: axpisqlprd.database.windows.net}
    
    Nel frattempo pausa pranzo, ho provato a prendere poco ed il costo e` sempre di 7.50\euro{}. La cameriera mi ha pregato di prendere di piu` da mangiare (avevo preso riso con curry, panino, banana).