\section{26/03}
    Discussione con Andrea Vargiu e Vivien Beolet sul db.
    
    I dati FCT sono scaricati, non computati. Le analisi di ieri sono state quindi basate su assunzioni frettolose ed eseguite in assenza di informazioni.
    Devo informarmi meglio prima di trarre conclusioni.
    
    Comunque, axpoanalysis e` una DWH usata da algoritmi trading.
    
    Gli algoritmi scaricano ogni 30 min dati (tra cui quelli che ho visto nei giorni precedenti) e li interrogano in un certo modo.
    Ad esempio, si vuole il FCT piu` recente per un certo country/provider (Spagna/Gas) prima delle 12, ora in cui si devono effettuare operazioni in borsa.
    
    Le tabelle esterne sono hostate/create/fatte da aziende di consulenza.
    
    Le viste sono banalmente join tra la tabella in questione e i nomi delle dimensioni esterne (per esempio si rimpiazza country\_id con country.
    
    Comunque le tabelle esterne saranno rifatte e verranno integrate in Axpo (ma non si sa quando).
    
    Ieri ho capito da una discussione che axpo e` la enel svizzera.
    
    Un altro problema e che alcuni dati sono divisi in molte tabelle e richiedono quindi diverse query (mentre sarebbe piu` opportuno farne una sola su una singola tabella).
    
    Al momento ho richiesto accesso sia alle altre tabelle e viste TS\_* e v\_TS\_*.
    
    Devo anche richiedere accesso ad Azure, sia per la fase di estrazione (Databricks) che per la memorizzazione (blob) che per la trasformazione (Databricks).
    
    Ah, mi hanno anche schedulato una visita con il medico di Axpo il 15 aprile (lunedi`) alle 16.20. Mi perdero` acrobatica.
    
    Ok, dopo aver scritto una mail a vassalli a., che era in modalita` non disturbare, mi sono fatto coraggio ed ho scritto a punta, che mi ha rediretto a vargiu, che mi ha dato i permessi.
    
    \subsection{AXPISQLPRD}
        Analisi effettuata su TS\_* e v\_TS\_*.
        \subsubsection{Catalog}
            Permette un mapping tra timeseries (fact) e dimensioni:
            \begin{itemize}
                \item Provider
                \item Category
                \item Energy source
                \item Technology
                \item Power plant
                \item Country
                \item Country from
                \item Country to
                \item Version
                \item Unit
                \item Granularity
                \item Model
                \item Scenario
            \end{itemize}
            
            Puo` essere interrogata sia per ricavare le dimensioni da un fact id (su cui e` presente un indice) che per il fact id dalle dimensioni (apposito indice).
            
        \subsubsection{Catalog job}
            Same as Catalog, but there are also:
            \begin{itemize}
                \item Created time
                \item Publication time
            \end{itemize}
            
            Most likely used for jobs (such as the one described above (every 30 min)).
        
        \subsubsection{Power plant (parameter)}
            Information on power plants and their efficiency, capacity, costs
        
        \subsubsection{Flow}
            Information on flows (from, to, how much, what, from which market)
            
        \subsubsection{Timeseries}
            Most likely production
            
        \subsubsection{Volatility correlation}
            
            
        \subsubsection{Holiday}
            Information on holidays on different countries
            
        \subsubsection{PTDF}
            \texttt{Petroleum Technology Development Fund}
            
        \subsubsection{Aggregated curve}
            Curves on sell and buy (price and volume)
    
    \input{tex/notes/03/26_ROLAP.tex}